在一家人工智能公司的新全职工作中，艾瑞斯正在利用她在神经科学和行为心理学方面的早熟才能来研究性吸引力。 新一季的《女友体验》让我们再次探索科技和男性欲望 
 机械眼和人类眼一样，都使用虹膜来吸收光线。 新一季的《女友体验》让我们再次探索科技和男性欲望 
 网格的每个区域都是图像上的一个“位置”——一个位置可能包含眼睛的虹膜，而另一个位置可能包含鼻尖。 杰弗里·辛顿对人工智能的未来有一个预感，西奥汉·罗伯茨，2021年4月16日，麻省理工科技评论 
 他的公司开发的应用程序由指纹、虹膜扫描和现在的面部识别驱动，当某人进入建筑物时，包括无家可归者的避难所、食品银行和公立学校。 播客:面部识别正悄然被用于控制住房和社会服务的获取 
 在黑暗的屏幕上看浅色文字会让我们眼睛的虹膜负担更重。 为什么暗模式网页设计越来越受欢迎|Amanda Jerelyn | 2020年9月30日|搜索引擎观察 
 这是我一直以来最喜欢的小说，在结构上极具野心(也很成功)。 最不靠谱的叙述者，从阿加莎·克里斯蒂到艾瑞斯·默多克|苏菲·汉娜| 2014年4月2日|每日野兽 
 Iris Dart也是如此，她将自己的书《海滩》(后来被改编成流行电影)改编成了舞台剧。 百老汇正在被好莱坞摧毁吗? |Michele Willens | 2014年3月17日|DAILY BEAST 
 虹膜(名字已更改)已成为这样的“身份象征”之一。 李俊恒，贝瑟尼·艾伦，安娜·斯旺森bb1 2014年2月4日|每日野兽 
 Iris Van Herpen和Delphine Manivet都有技术上的精通，属于高级定制的奢华风俗。 Sarah Moroz | 2014年1月27日|每日野兽 
 委内瑞拉监狱事务部长艾瑞斯·瓦雷拉反驳说:“你们不敢来我们国家。” 委内瑞拉的宪法混乱|Mac Margolis | 2013年1月20日 
 人眼的虹膜随着光照的变化而扩张和收缩，时间天文台也有一个虹膜。 来自时间的人|弗兰克·贝尔纳普·朗 
 一开始，透过机器虹膜的光很微弱，是黑暗中最微弱的白光。 来自时间的人|弗兰克·贝尔纳普·朗 
 仲夏时节有牵牛花，春天有牡丹和鸢尾花，秋天有菊花。 龙画家玛丽·麦克尼尔·菲诺洛萨 
 沿着小溪走着，我突然发现草丛中有一株绿色的鸢尾。 《双火之诗》沃尔特·普里查德·伊顿 
 然后我发现了中心装饰品——一个玻璃花瓶，上面有三个从河边采来的新鲜鸢尾花蕾。 《双火之诗》沃尔特·普里查德·伊顿